車廂涉藏汽油彈、松節水等 兩男被控管有攻擊性武器等罪 一人不獲保釋

警方於上周日（10月20日）下午根據線報在大埔露輝路截查一輛的士及七人私家車，表示檢獲 40 支懷疑汽油彈、16 罐油漆及 5 支松節水等物品，一名的士司機及男電腦技術員被捕，控以「在公眾地方管有攻擊性武器」等罪，案件今（22日）在粉嶺裁判法院提堂，二人暫毋須答辯。涉案的士司機不獲保釋，電腦技術員則獲准以現金 1 萬擔保。案件押後至 12 月18 日再訊，以待法證化驗結果。

被告曾偉龍（31歲，的士司機），被控一項在公眾地方管有攻擊性武器 ，指他本年 10 月 20 日，在大埔露輝路近汀角路交界的公眾地方，無合法權限或辯解而攜有攻擊性武器，即共 40 支汽油彈、3 樽汽油 2 個打火機。

藏松節水、口罩、保鮮紙、生理鹽水 被指意圖作非法用途

另一名被告張仁樑（34歲，電腦技術員，同時從事保險工作）則被控管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用，指他於同日同地管有適合 5 枝松節水、16 罐油漆、38 個車軚釘、10 個 3M 防毒口罩、2 盒口罩、1 盒膠手套、3 卷保鮮紙、153 包生理鹽水、1 盒消毒藥棉及 1 盒消毒紙巾，意圖作非法用途使用。

控方甫一開庭便向法庭表示已呈交同意檢控書，並申請將案件押後 8 星期，以待法證化驗結果，獲裁判官批准。

控方反對曾偉龍擔保，但不反對張仁樑的擔保申請。蘇文隆署理主任裁判官批准張仁樑以現金 1 萬元擔保，但期間不得離港，每星期到警署報到兩次，以及居住在報稱地址。曾偉龍則不獲保釋，須繼續還柙，其代表律師表示保留 8 天後保釋覆核之權利。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

快！全世界入嚟同我推上熱門！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個